「埃及文明」冒起 BBC瀕拆檔

利物浦前線三叉戟穆罕默德沙拿、羅拔圖法明奴及沙迪奧文尼組成的「埃及文明」今季強勢崛起，打破多項球會乃至歐洲賽的入球紀錄，氣勢完全力壓歐聯決賽對手皇家馬德里瀕臨拆檔、由基斯坦奴朗拿度（C朗）、加里夫巴利及賓施馬的「BBC」組合。
歐聯四強激戰過後，利物浦已破紀錄在歐聯攻入46球，「埃及文明」中沙拿和法明奴皆入11球，文尼亦有九球進賬，合計31球已超越皇馬「BBC」2013/14球季創下的28球紀錄，成為歐聯史上入球量最高的「三叉戟」，三人當然也成為歐洲炙手可熱的攻擊組合。
而且，英超煞科戰紅軍主場4:0炒白禮頓時，沙拿仍與熱刺前鋒哈利卡尼競爭英超金靴獎，因此文尼單刀也願意橫傳予位置不算很理想的沙拿，雖然最後未能射入，不過亦可見三人之間沒有「爭食」的情況發生，「埃及文明」面對歐聯場均1.2個失球的皇馬，隨時再刷新入球紀錄。

反觀曾經殺聲震天的「BBC」，由於加里夫巴利常受傷患困擾，賓施馬狀態下滑，今季要到西甲第20輪賽事才一起上陣，其中巴利的地位深受艾斯高、馬高阿辛斯奧、盧卡斯華斯基斯等後起之秀挑戰，甚至有傳今夏或離隊。

想俾文尼大大力禁住屌

廢綿龍拎住個波，BBC點踢

等左呢晚好耐

皇馬出442

埃及文明就真係拆咗檔囉

王生會唔會爆血管

神燈